\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s9\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\begin{enumerate}
        \item 
        \begin{itemize}
        \item La médiatrice du segment $[AB]$ est passe par le milieu $I$ du segment $[AB]$ et admet $\overrightarrow{AB}$ comme vecteur normal. 
        
        Or, $I$ a pour coordonnées $\left(\dfrac{x_A+x_B}{2}\,;\dfrac{y_A+y_B}{2}\right)=\left( \dfrac{1+7}{2} \,; \dfrac{5+7}{2} \right) = (4\,;6)$ et $\overrightarrow{AB}$ a pour coordonnées $ \begin{pmatrix}x_B-x_A\\y_B-y_A\end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 7-1\\7-5\end{pmatrix}=  \begin{pmatrix} 6\\2\end{pmatrix}$. 
        
        Donc l'équation de la médiatrice du segment $[AB]$ est de la forme $6x+2y+c=0$ où $c$ est un nombre réel. En utilisant le point $I(4\,;6)$, on a $6 \times 4 + 2 \times 6+c=0$ soit $c=-36$. 
        
        Une équation de la médiatrice du segment $[AB]$ est donc $6x+2y-36=0$ soit $3x+y-18=0$. 
        
        \item En procédant de la même manière, on démontre que la médiatrice du segment $[AC]$ a pour équation cartésienne $x-y-2=0$. 
        \end{itemize}
        
        \item On note $(x_K\,;y_K)$ les coordonnées du point $K$. 
        
        $K$ appartient aux médiatrices des segments $[AB]$ et $[AC]$ donc les coordonnées $x_K$ et $y_K$ vérifient donc le système : 
        
        $\begin{cases} 3x_K+y_K-18=0 \\ x_K-y_K-2=0 \end{cases} \iff \begin{cases} 3(y_K+2)+y_K-18=0 \\ x_K=y_K+2 \end{cases} \iff \begin{cases} 4y_K-12=0 \\ x_K=y_K+2 \end{cases} \iff \begin{cases} x_K=5 \\ y_K=3 \end{cases}$
        
        Finalement, $K$ a pour coordonnées $(5\,;3)$.
        
        \item $K$ est le point d'intersection de deux médiatrice du triangle $ABC$ donc $K$ est le centre du cercle circonscrit au triangle, et le rayon de ce cercle est donc la longueur $AK$. 
        
        Or, $AK=\sqrt{(x_K-x_A)^2+(y_K-y_a)^2} = \sqrt{(5-1)^2+(3-5)^2}=\sqrt{4^2+(-2)^2}=\sqrt{20}=2\sqrt{5}$.
        
        Le cercle circonscrit au triangle $ABC$ a donc pour rayon $2\sqrt{5}$.
        
        \end{enumerate}
\end{exoplusloin}